%doc: fonts/fem_escola/Fem escola/Jocs Florals 2015/Jocs Florals 2015.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Jocs Florals 2015} % titol
{Estem molt contents, i ara us explicarem el perquè \newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/jocs_florals_2015_03b.jpg}} % subtitol
{Fem escola} % seccio
{220} %pagesof
% curs: Fem Escola



%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/jocs_florals_2015_01.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/jocs_florals_2015_02.jpg}



L'Escola Solc, des de fa molts anys, participa, curs rere curs, als Jocs Florals Escolars de les Corts i als Jocs Florals de la Federació de Cooperatives d'Ensenyament de Catalunya (federació a la qual pertanyem).   

\columntitle{lines}{La nostra sorpresa ha estat que, de 5 poesies presentades, 4 han estat guanyadores als Jocs Florals de la FeCEC, i 2 als Jocs Florals de les Corts}
Els premis han estat els següents:
XXIII Jocs Florals de la FeCEC 2015
Cicle Inicial Primària: 2n premi de poesia per a l'Emma Nieto amb l'obra
El Sol i la Lluna.

	Cicle Superior Primària: 3r premi de poesia per a l'Emma Sánchez amb l'obra Els Sentiments
Primer cicle d'Eso: 2n premi de poesia per a la Laia Bellés amb l'obra
Cadaqués.

Segon cicle d'Eso: 2n premi de poesia per a l'Ona Bru amb l'obra Ulls enteranyinats.

XXIX Jocs Florals Escolars de les Corts 2015
Primer cicle d'ESO: 2n premi de poesia per a la Laia Bellés amb l'obra
Cadaqués.

Segon cicle d'Eso: 1r premi de poesia per a l'Ona Bru amb l'obra Ulls enteranyinats.

Tant la Laia com l'Ona, a més a més, assistiran als Jocs Florals Escolars de Barcelona, ja que tots els premiats en els Jocs Florals de cada districte hi participen directament. Aquest acte tan emblemàtic de la ciutat es celebra al Saló de Cent de l'Ajuntament de Barcelona, i de segur que serà molt emocionant tant per a la Laia com per a l'Ona. 
Us animem a tornar a llegir les poesies de totes quatre. Les trobareu en el llibret de l'Escola Solc Recull de poesies Sant Jordi 2015, llibret
que cada alumne/a va rebre durant la Diada de Sant Jordi, després dels nostres Jocs Florals. \newline


\emph{Felicitats poetesses!!}


\end{news}
